(TVB收皮了) HKTV mall 訂單數量大增 港視股價勁升逾兩成 市值超越TVB

主力從事網購業務的香港電視（1137）受惠於上月訂單量和交易額上升，今早股價造好，一開市就升超過百分之 6，後期更一度報 6.63 元，升幅達 24％。至中午 12 時，港視報 6.53 元，市值 53.27 億，已經超過電視廣播（0511）的 52.74 億元市值。

香港電視公布，今年 1 月平均每日訂單數量約 2.24 萬，按年和按月分別上升 64.7% 及 19.8%，平均計單值 488 元，按月升 4.5%，按年則跌 9%。

至於平均每日訂單總商品交易額為 1,090 萬元，按年及按月分別升 49.3% 及 25.3%。至於 1 月訂單總商品交易額為 3.38 億元，按年及按月分別增 49.6% 及 24.7%。

預計 2 月增長動力持續強勁

公司認為，業務量增加可能因為 2019 年增長動力效應而來，另外目前港人到人多擠迫的地方購物意欲減弱，購物重心轉至網購平台如 HKTVmall 等。公司另指，2 月頭 9 日增長動力及營運狀況均較上月同期更強，預期此增長動力將延續至整個 2 月。

香港電視股價自年初 3.46 元起持續攀升，至今升幅已達 87%，當中公司股價自 2 月以來已經上升近五成。